﻿• مد به معنای کشش یا امتداد است.
• هنگامی که یک حرف متحرک با یک حرف بدون حرکت (ا و ی) دنبال می شود ، حرکت حرف قبلی با یک اندازه الف (حدود یک ثانیه) کشش می یابد.
• به حروف بدون حرکت (ا و ي) حروف کشش گفته مي شود.
• اگر بعد از یک حرف متحرک (و) بیاید ، صدای آن دو برابر یک حرکت کوتاه امتداد یافته و با صدای "وو" تلفظ می شود.
• حرف قبل از حرف کشش (و) همیشه دارای پیش است.
• در برخی مثال ها ، حرف الف بعد از حرف کشش (و) بیانگر کثرت است و به هیچ وجه تأثیری در خواندن ندارد.
بیایید شروع کنیم 😊:

